點解 滙控CEO 范寧 要係 ”三罷” 當日辭職?

點解 滙控CEO 范寧 要係 ”三罷” 當日辭職?

各位巴打絲打，你地有無諗過點解滙控CEO范寧要係三罷當日辭職? 係攞景定贈興呢？你地有無內幕消息呀? 係唔係佢知道D唔見得光既資料，而要係三罷個日贈興？點解做得年幾就突然要走？市場傳聞香港既美元借左比大陸，一借無回頭，係咪真架？又話要全球炒五千人? 以下係初步既事情發生時序同資料，快D一齊大搜查！

～歡迎比意見或更正資料～

(1) 2nd Aug 2019 : 滙豐列不可靠實體清單？ 華外交部避答：請向主管部門了解

(2) 2h Aug 2019 : 滙豐主管逐一點名 被質疑是施壓

(3) 5th Aug 2019 : 全港三罷

(4) 5th Aug 2019: 滙控CEO范寧辭職

(5) 事後分析

補充資料:

(a) 中國人民銀行與香港金融管理局續簽貨幣互換 (總數最少1.5萬億）
基於港幣同美元掛鈎，持有港元簡接地持有美元，如有人拎大量港元兌換美元，香港金管局需要動用美元儲備作出兌換

2017:
2014:
2011:
2009:

(b) 香港外匯儲備資產
外匯流失呢幾年有成萬幾億hkd